沙呂小獲建議辭退校長薛鳳鳴

2018年10月09日

沙呂小獲建議辭退校長薛鳳鳴

沙呂小校長薛鳳鳴

【本報訊】浸信會沙田圍呂明才小學（下稱沙呂小）澳洲遊學團爆混賬醜聞，《蘋果》獲悉，辦學團體曾向資深校長諮詢事件應如何收科，獲建議校長薛鳳鳴應辭職，校監曾家石應退位，以示承擔責任，否則難以交代。

沙呂小法團校董會昨晚開會，討論校長薛鳳鳴去留問題，會上亦有非校董列席，包括與沙呂小有關連的浸信會呂明才中學校長溫家傑，惟他拒絕回應記者提問，眾校董離開學校時亦未有回應事件。

議員促校董會公開真相

據悉，教育局人員昨晨曾經再到校調查事件，教育局發言人回覆稱，教育局人員不時會到訪學校與學校人員會面，了解學校情況並就大家關心的議題交流意見，局方並沒有向有關學校查詢其法團校董會會議的議程。

教育局局長楊潤雄昨日首度開腔回應事件，稱局方在遊學團或學校收費上有指引和規例要求學校跟循，局方正調查事件；至於是否需要轉介執法機構，取決於調查中有否發現違規情況，暫時不適宜就案件內容作評論。

被問到事件是否涉及刑事成份，楊潤雄指這不是由教育局判斷，若局方懷疑事件違反法例，會交給相關執法機構跟進，教育局亦會檢視學校是否有依照局方訂立的規矩，處理遊學團或收費有關的事情，事件仍在調查中，暫未能交代何時完成。

教育界立法會議員葉建源表示，法團校董會有責任確保學校正常運作，賬目和財政管理要按照政府的規定，包括在採購服務時招標和保管相關單據，以符合《教育規例》和《資助則例》的規定。

葉認為，事件已引起市民大眾的關注，法團校董會應以大公無私的的態度，找出事實真相並向公眾說明。

資助小學校長會主席張勇邦認為，事件涉及在學校存放大額現金，以及將公款存入私人戶口等做法，肯定屬不妥當且可避免，若是貪財而涉及嚴重法律問題，當然應該秉公辦理；但若是因為貪方便而違反了教育局指引，還可以慢慢改善，法團校董會應查清楚事件始末，深入了解事件後再作處理。

張勇邦強調，事件除了校長責無旁貸，但法團校董會亦有責任監管和指示校長，若出問題也需要承擔責任。

■記者鄧力行、羅智堅

上一則
上一則
停賽不限公營機構項目

下一則
下一則
旅行社：文雁菁訂飛無賺積分

建議

唔通命令咩？

有冇人知個校長好人定仆街嚟？

今次係順水唔小心定係一直博開大霧

真係做先講出嚟啦

係佢令到沙呂小91區排名第一？定只係執前任雞咋？

貪污wo 就咁辭退就冇事

見到校長個名之後我個腦突然彈左劉馬車把聲出嚟

笑撚死

為人師表

出左事, 都係用「病假」為由嚟射波避世

咩叫唔係由教育局判斷有冇刑事成份，又懷疑事件違法就轉介？